\documentclass{campagne}
\parindent=2em
\begin{document}
\singlespacing
\title{\campagne \datecampagne}
\subtitle{Vade-mecum du formateur et de la formatrice}
\maketitle

\section{Tâches}

\begin{itemize}
  \item En tant que formateur·trice tu es dispensé·e des tâches ménagères, sauf rangement final et de mi-séjour.
  \item Le samedi d'installation, ton aide est bienvenue dans la limite des tes disponibilités.
  \item La soirée du samedi soir d'installation est libre. Tu peux organiser une soirée d'observation si tu le souhaites, mais cela n'a rien d'obligatoire.
\end{itemize}

\section{Participant·e·s}

\begin{itemize}
  \item Tu es libre d'accepter ou de refuser les stagiaires qui ne sont pas inscrit·e·s dans ton parcours.
\end{itemize}

\section{Formalités administratives}

\begin{itemize}
  \item Il te faut faire signer le fiche de présence chaque jour. C'est important pour pouvoir agréer la \campagne comme formation.
  \item À la fin du séjour, il te faut remplir le \emph{passeport astronomie}.
    En cas d'absence de tampon, le livret sera tamponné à Ris-Orangis et renvoyé par le permanent.
  \item Si les gens ont oublié leur passeport, ils peuvent l'envoyer à Ris-Orangis.
\end{itemize}

\section{Validation des formations}

\begin{itemize}
  \item Seul les parcours en modalité \enquote{Base} donnent une qualification.
  \item Tu es responsable de vérifier que les personnes ont bien le niveau requis en fin de campagne pour recevoir l'attestation.
  \item Si une personne s'est inscrite un niveau au dessus de son niveau réel, le signaler le plus rapidement possible pour que nous prenions ensemble une décision
\end{itemize}
\section{Retransmission et soirée portes ouvertes}

\begin{itemize}
  \item En fin de semaine, la soirée portes ouvertes sera l'occasion de transmettre les compétences et savoirs acquis durant la semaine à des néophytes. Les différents parcours seront mélangées.
  \item Une affiche permet de proposer des ateliers
  \item Il est utile que l'un des objectifs de formation puisse être l'animation d'atelier. En fonction de votre parcours de formation, à vous de voir comment atteindre cet objectif.
  \item Une réunion de mi-séjour nous permettra d'anticiper concrètement cette soirée.
  \item La retransmission aux participant·e·s aura lieu le dernier jour sous forme de petits stands.
  \item Il est important d'anticiper ces deux soirées durant toute ta formation.
\end{itemize}

\section{Matériel astronomique}

\begin{itemize}
  \item Dans le bureau se trouve un formulaire de demande de matériel astronomique.
  \item Ce formulaire doit être rempli avant 14h15 pour que le matériel soit prêt pour le soir
  \item Le responsable matériel t'indiquera le soir quel matériel vous a été attribué.
  \item En cas de problème, il peut te contacter durant la journée.
  \item Tu es responsable de l'emploi correct du matériel par tes stagiaires.
\end{itemize}

\section{Bilan}

\begin{itemize}
  \item Tu peux faire le bilan le vendredi, ou bien le samedi en début de rangement.
  \item En plus du bilan propre à ton parcours, merci de faire remplir le bilan général sur la campagne (demander au coordinateur).
\end{itemize}

\section{Conflits}

\begin{itemize}
  \item En cas de conflit grave et/ou de situation oppressive, tu peux demander au coordinateur d'intervenir.
  \item Le coordinateur + le·s permanent·s + l'équipe présidentielle peut prendre tout mesure appropriée.
\end{itemize}
\end{document}
